外媒指美法總統讚揚習近平 避談劉曉波

美國總統特朗普在巴黎與法國總統馬克龍會面後，舉行聯合記者會。

報道指兩人讚揚國家主席習近平，但避免談論諾貝爾和平獎得主劉曉波逝世。

法國傳媒說，特朗普在記者會，形容習近平是朋友，彼此非常了解，又讚揚習近平有才華，是偉大的領袖。

馬克龍則說，他與習近平出席20國集團峰會期間會面，這次會面正面和富有成果。

不過，馬克龍在記者會之後，透過社交媒體讚揚劉曉波是「自由鬥士」，又向劉曉波的家人致哀。

美法總統都奶共